法唔法國卡辛斯基"論工業社會及其未來"正慢慢實現緊?

1，工業革命及其後果為人類帶來了極大的災難。這兩者極大地增加了我們這些生活在“發達”國家的人口的預期壽命，但也破壞了社會的穩定性，令生活空虛無謂，剝奪了人類的尊嚴，導致了心理疾病的擴散（以及第三世界裡的生理疾病擴散），還嚴重地破壞了自然界。技術的繼續發展將令上述情況進一步惡化。人類尊嚴必將遭到進一步剝奪，自然界也必將遭到進一步破壞。社會也很可能遭到進一步擾亂，心理困擾將會加劇，而生理疾病甚至將會在“發達”國家蔓延開來。

2，工業-技術體係可能倖存也可能崩潰。假如該體系倖存下來，可能最終將會降低生理與心理的痛苦水平，但在此之前必須經歷一段漫長而痛苦的調整期，而且人類與眾多其他生命體也將付出慘重代價，永遠淪為社會機器上的齒輪。更有甚者，假如這個體系倖存下來，將會導致不可避免的後果：沒有任何方法能夠改革或改進這一體系，使之不至於剝奪人的尊嚴與自主。

3，假如這一體系崩潰，結果依舊會十分痛苦。但是體系規模越大，崩潰造成的結果就越可怕。因此假如真要崩潰的話最好趕早不趕遲。

4，所以我們主張發動針對工業體系的革命。這場革命可能使用或不使用暴力，可能突然完成也可能在幾十年時間里相對循序漸進地進行。我們無法預測這一點。但是我們的確為那些憎恨工業體系的人們勾勒了一套十分寬泛的方法，從而為反對這一特定社會形式的革命鋪平道路。這不是一場政治革命。革命目標並非推翻政府，而是顛覆現存社會的經濟與技術基礎。

5，本文中我們僅僅關注了工業-技術體系所產生的所有負面發展中的一部分。其他此類發展我們則僅僅稍微提了一提或者乾脆完全忽略了。這並不意味著我們認為此類負面發展不重要。出於實際考量我們必須將討論範圍局限於未曾獲得足夠公眾注意或者我們有話要說的領域。例如，鑑於目前已經有了進展得力的環保與自然運動，我們對於環境惡化或自然破壞的話題並未多費筆墨，儘管我們認為這些問題極為重要。

中文原文全文,字多,殘體字注意

短命就唔空虛？諗太多

『這兩者極大地增加了我們這些生活在“發達”國家的人口的預期壽命，但也破壞了社會的穩定性，令生活空虛無謂，剝奪了人類的尊嚴，導致了心理疾病的擴散（以及第三世界裡的生理疾病擴散），還嚴重地破壞了自然界。』

工業化社會導致異化 (alienation)
異化將我哋由人矮化成工具
引發『生活空虛無謂，剝奪了人類的尊嚴，導致了心理疾病的擴散』等後果
我哋將高污染低技術嘅工序outsource俾第三世界
導致佢哋出現生理疾病，同衍生環境污染

工業化甚至異化嘅過程係不能避免嘅 亦不能逆轉
主要原因係國家群體嘅存在

工業化程度越高
distribution of work 就越仔細
practises make perfect
生產能力就越高
群體嘅競爭力就越大

零和遊戲入面
你係冇辦法叫兩個國家放棄競爭
國家唔競爭就會敗亡
企業唔競爭就會消失